{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000052",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "연도"
    },
    "text": " 椽島 (연도)\n慶尚南道昌原市\n鎮海港から南東側に位置するこの島は、面積は0.53㎢で海岸線の長さは2.7km、最高点は107mで、人口は1999年時点で253人です。この島の北側には松島があり、南東側には加徳島と屏山列島が広がっています。島全体は急な丘陵地で構成されており、海岸にはアブラムシが繁茂しています。また、北東側の一部には砂浜が形成されており、ここには船着き場があります。山地を開墾して造成された畑では、麦やサツマイモ、ニンニクなどが栽培されています。近海ではカタクチイワシ、アナゴ、タコ、メバルなどの魚が多く獲れ、タイラギの他にもカキやムール貝などの養殖も盛んです。また、この地域ならではの風習として、沿道女子喪輿遊びが伝えられています。定期旅客船は運航されていませんので、船を利用して陸地との往来を行っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "椽島はどこに位置していますか？",
            "answer": "椽島は慶尚南道昌原市の鎮海港から南東側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "椽島の面積と海岸線の長さは何ですか？",
            "answer": "椽島の面積は0.53㎢で、海岸線の長さは2.7kmです。"
        },
        {
            "question": "椽島の最高点の標高は何ですか？",
            "answer": "椽島の最高点の標高は107mです。"
        },
        {
            "question": "椽島の人口はいくらですか？",
            "answer": "椽島の人口は1999年時点で253人です。"
        },
        {
            "question": "椽島の近くにはどのような島がありますか？",
            "answer": "椽島の北側には松島があり、南東側には加徳島と屏山列島が広がっています。"
        },
        {
            "question": "椽島の地形はどのようになっていますか？",
            "answer": "椽島全体は急な丘陵地で構成されており、海岸にはアブラムシが繁茂しています。"
        },
        {
            "question": "椽島で栽培されている作物は何ですか？",
            "answer": "椽島では麦やサツマイモ、ニンニクなどが栽培されています。"
        },
        {
            "question": "椽島周辺で獲れる魚は何ですか？",
            "answer": "椽島周辺ではカタクチイワシ、アナゴ、タコ、メバルなどの魚が多く獲れます。"
        },
        {
            "question": "椽島で盛んな養殖は何ですか？",
            "answer": "椽島ではタイラギの他にもカキやムール貝などの養殖が盛んです。"
        },
        {
            "question": "椽島周辺の特殊な風習は何ですか？",
            "answer": "椽島周辺では沿道女子喪輿遊びという風習が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "椽島へのアクセス方法はありますか？",
            "answer": "定期旅客船は運航されていませんので、船を利用して陸地との往来を行っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 267,
        "QA": 371
    }
}